\phantomsection \label{subsubsec:R508}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R508}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R508}{R5.08}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Gestion de projets 3~: Mener un projet professionnel } % R505 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1AH1mzL0zhjjzhj1TFTfny9ljYEVvxQNO0UH48J4cPKM/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{11h}, dont 7h CM/TD et 4h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{11h}, dont 7h CM/TD et 4h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 10h CM/TD et 5h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{6}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{2} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Le professionnel R\&T peut être impliqué dans différents projets
l'amenant à travailler en équipe. Pour être opérationnel sur ce plan,
l'étudiant doit être capable d'élaborer des solutions adaptées à des
contraintes explicites ou implicites, et mettre en œuvre une
organisation complète et détaillée, en s'aidant d'outils et de méthodes
professionnels.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Lire ou décoder un cahier des charges complexe
\item
  Construire un cahier des charges complexe
\item
  Conceptualiser de manière détaillée et exhaustive les tâches à
  réaliser à l'aide d'outils adaptés
  (cartes mentales, infographies, etc.)
\item
  Mettre en place les conditions nécessaires à la créativité,
  l'intrapreneuriat, et mettre en place
  des méthodes de validation des idées
\item
  Prendre sa place dans une équipe en connaissant les différents rôles
  d'une équipe projet et en étant
  capable d'y prendre différents rôles
\item
  S'adapter à des profils professionnels différents qui interviennent
  dans un projet (manager, collaborateur,
  client)
\item
  Maîtriser le Lean Management (l'amélioration continue) : réaliser un
  bilan régulier sur l'avancée
  d'un projet (points bloquants, solutions apportées\ldots)
\item
  Organiser, préparer et conduire des réunions de projet :
  planification, prise de notes, comptes rendus,
  actions à réaliser
\item
  Comprendre et analyser, contextualiser finement un sujet, adapter une
  solution à un contexte particulier
  (objectifs projet, contraintes liées au contexte et ressources
  humaines/matérielles/budgétaires)
\item
  Être capable d'anticiper les risques (matrice, criticité) et mettre en
  place des stratégies de réponse
  associées à des plans d'actions
\item
  Maîtriser les bilans réguliers sur l'avancée d'un projet à un client
  ou un référent
\item
  Découper un projet en tâches détaillées
\item
  Estimer finement le temps nécessaire à l'élaboration de chaque tâche
\item
  Construire un rétroplanning intégrant les aléas attendus d'un projet
  technique (fiable, réaliste,
  prudent\ldots)
\item
  Répartir finement les tâches dans l'équipe de travail ; être capable
  de basculer d'un rôle à l'autre,
  d'une tâche à l'autre
\item
  Actualiser/faire évoluer l'organisation du travail en fonction des
  contraintes
\item
  Actualiser/faire évoluer l'organisation du travail en mettant en
  oeuvre des méthodes de types Agile/Scrum/réitération/production
  immédiate
\item
  Savoir construire, motiver et faire vivre une équipe (adéquation des
  compétences/membres/personnalités
  dans une équipe, veiller à la compatibilité ou à la complémentarité au
  sein d'une équipe projet)
\item
  Intégrer l'éco-responsabilité, le développement durable (bonnes
  pratiques, choix des matériels, valeur
  écologique ou responsable apportée au projet, manière de développer ou
  coder)
\item
  Prendre en compte des coûts approximatifs et gérer un budget
\end{itemize}
Le stage représente un cadre particulier d'application des ressources. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.01} \textit{Concevoir un projet de réseau informatique d'une entreprise en intégrant les problématiques de haute disponibilité, de QoS, de sécurité et de supervision}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.02} \textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.03} \textit{Réaliser une maquette de démonstration du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.04} \textit{Défendre/argumenter un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.05} \textit{Communiquer avec les acteurs du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.06} \textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.05} \textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.01} \textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.02} \textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE501}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.01}} Concevoir, réaliser et présenter une solution technique
\tabularnewline
\hyperlink{SAE502}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.02}} Piloter un projet informatique
\tabularnewline
\hyperlink{SAE521}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.Cyber.03}} Assurer la sécurisation et la supervision avancées d'un système d'information
\tabularnewline
\hyperlink{SAE531}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.DevCloud.03}} Orchestrer la conteneurisation d'une application
\tabularnewline
\hyperlink{SAE541}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.IOM.03}} Qualifier les architectures de réseaux hybrides dédiées à l'IoT
\tabularnewline
\hyperlink{SAE551}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PilPro.03}} Déployer une solution technique d’aménagement des infrastructures R\&T
\tabularnewline
\hyperlink{SAE561}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.ROM.03}} Déployer et gérer les services ROM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE571}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R315}{\textcolor{ressourceC}{R3.15}} Gestion de projet 2 : Utiliser les méthodes de gestion de projet
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Agilité, Cahier des charges, Coûts, Éco-responsabilité, Lean management, Gantt. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

